\subsection{Tachometer}

Tachometeret på bilen er en nødvendighed, hvis AU2 på nogen måde skal regulere hastigheden. Der blev overvejet flere forskellige muligheder:
\begin{enumerate}
	\item Lys-modtager/sender, som, via en skive med et prædefineret antal huller, kan detektere lys sendt fra senderen ind på skiven og detektere lyset, når det kommer igennem et af hullerne. Derved vil der kunne omregnes fra hvert hul detekteres til en konkret hastighed.
	\item Induktiv føler, som via nogle metalstykker monteret på indersiden af hjulet og en føler skulle detektere en ændring i magnetfelt, når metalstykkerne passerede føleren. På samme måde kunne dette omregnes til en konkret hastighed.
	\item Hall-switch/Reed rør, der fungerer på tilnærmelsesvist samme måde som den induktive føler, men med små magneter monteret på indersiden af hjulet. 
\end{enumerate}

Af designmæssige overvejelser ligger et forholdsvist minimalt design, forstået på den måde at den må ikke fylde mere end at den kan monteres på indersiden af et hjul med ca. 6 cm diameter. Hallswitchen TLE4905L \cite{lib:tacho} blev valgt, bla. pga. størrelsen, men også på baggrund af tilgængelig materiale. Hallswitchkredsløbet forventedes ikke at bruge en særlig stor strøm, i omegnen fa 5-8 mA, hvilket gør den ideel til anvendelse på en fjernstyret bil der forsynes af et batteri. 

Der blev desuden overvejet EMC-mæssige problemstillinger, eftersom der er tale om en magnetfeltsdetektor, ville tachometeret potentielt kunne påvirkes af nogle forstyrrelser sendt ud fra et andet sted i kredsløbet.