\begin{longtable}{| l | L{4cm} | Z | Z | L{3 cm} |} \hline
Krav & Test & Forventet Resultat & Resultat & Godkendt/ kommentar \\ \hline

    1.	& Der udmåles en strækning, på en vandret overflade, på $10$ meter. Bilen startes således at maksimumshastighed er nået når den passerer startpunktet for den udmålte strækning. Der tages tid på bilen fra startpunkt til slutpunkt af strækningen. Herefter omregnes disse data til en hastighed.
    	& Der måles en maksimumshastighed på $10$ km/t $\pm$ $10\%$.
    	& Der blev målt en maksimalhastighed på $5.14$ km/t.
    	& IKKE OK - Forstærkningen af brugerinput i steeringklassen på Pi er ikke kalibreret. Dette vil sandsynligvis løse dette.\\ \hline
    
    2. 	& Der udmåles en strækning, på en vandret overflade, på $1$ meter. Bilen startes således at maksimumshastighed er nået når den passerer startpunktet for den opmålte strækning. Bilen sættes til at bremse indtil at bilen er i stilstand. Der observeres om bilen er kommet ud over slutpunkt for den udmålte strækning.
    	& Bil er i stilstand inden for den udmålte stræknings start- og slutpunkt.
    	& Bilen var først i stilstand efter 1.2 meter.
    	& IKKE OK\\ \hline
    
	3. 	& Bilen sættes til at accelerere ligeud på en vandret overflade. Der tages tid fra start af bilens acceleration. Ved $6$ sekunders mærket tages der to billeder af bilen med et kamera med en maks. lukketid på $1/100 s$. Disse billeder bruges til at finde hastigheden af bilen, ved at aflæse længden bilen har flyttet sig og dividere det med tiden der er gået mellem de to billeder.
		& De beregnede data viser at bilen har nået maksimumhastighed på $10$ km/t $\pm$ $10\%$.
		& Test ej udført
		& IKKE OK\\ \hline
	
	4. 	& Bruger trykker på ''B''-knappen på Xbox-360 controlleren. Der måles en tid fra tryk på knap til test-LED på bilen lyser.
		& Den målte tid overstiger ikke $50$ms.
		& Test ej udført
		& IKKE OK - Lampe ej monteret på bil.\\ \hline
	
    5. 	& Der placeres en genstand der opfylder givne krav for forhindring ($30cm \times 30cm$) i afstanden $6m$ fra sensoren og der måles om sensoren detekterer pågældene genstand.
    	& Der observeres at sensoren detekterer genstanden.
    	& Sensorerne viser maks $1.5m$ afstand og kan derved ikke detektere objekter på $6m$ afstand
    	& IKKE OK - Skyldes formentlig akustiks støj fra de andre sensorer.\\ \hline
    
    6. 	& Bruger slukker for program på PC.
    	& Der observeres at bilens bremse-LED lyser indenfor $50 ms$.
    	& Test ej udført
    	& IKKE OK - Bremselys ej monteret.\\ \hline
    
	7. 	& Datablad for kamera aflæses.
		& Kameraet er detekteret til at have en opdateringshastighed på minimum $15$ billeder i sekundet.
		& Kameraets opdateringshastighed er på 15 billeder i sekundet.
		& OK\\ \hline
       
    8. 	& Der tages et screenshot af hovedvinduet. Selve videofeedet beskæres i mspaint.exe og måles.
    	& Den målte opløsning er $640 \times 480$ pixels.
    	& Feedet præsenteres med en opløsning på $1182 \times 945$ pixels.
    	& OK - Billedet skaleres efter størrelsen på softwarens vindue.\\ \hline
    
    9. 	& Wireshark anvendes til at aflæse antal kommandoer sendt per sekund.
    	& Den aflæste mængde kommandoer er minimum $60$.
    	& Der aflæses 100 kommandoer per sekund til bilen.
    	& OK\\ \hline
    	
    10.	& Bruger kigger på HID.
    	& HID består af Xbox-360 controller, tastatur og mus.
    	& HID består af Xbox-360 controller, tastatur og mus.
    	& OK -  Xbox-360 controller anvendes til at styre bilen, tastatur og mus anvendes til at navigere i software på PC.\\ \hline 
    
\caption{Ikke funktionelle krav}
\label{tbl:ikkefunk}
\end{longtable}
