\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & 
	\multicolumn{3}{l|}{UC1: Aktiver system} \\ \hline
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & 
	\multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & 
	\multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{Netværksforbindelse er opsat og fungerende\hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline

	1.1 & Bruger sætter bilens ''ON/OFF''-switch til ''ON''. 
		& Visuel test:\\ Lampe på bilens strømforsyning lyser.
		& Lampen lyser ikke, strømforsyning kan høres.
		& Ikke godkendt, forsyning til lampe på strømforsyningen er ikke forbundet.\\ \hline
		
	1.2 & Bruger starter software på PC.
		& Visuel test:\\ Hovedvinduet vises på skærmen.
		& Hovedvinduet ses på skærmen
		& OK\\ \hline
		
	1.3 & Bruger trykker på ''Opret forbindelse''.
		& Visuel test:\\ Hovedvindue viser ''Forbindelse oprettet''.
		& En pop-op med forbindelse oprettet vises
		& OK - programmet skal manuelt startes på bilen\\ \hline
		
	1.4 & Bruger observerer hovedvinduet.
		& Visuel test:\\ Videostream vises i hovedvinduet.
		& Videostream kan ses i hovedvinduet
		& OK\\ \hline
		
	1.5 & Bruger observerer hovedvinduet.
		& Visuel test:\\ Bilens aktuelle hastighed vises i hovedvinduet.
		& Bilens hastighed vises i hovedvinduet, opdateres dog ikke hvis bilen står stille (viser ej 0 km/t)
		& OK\\ \hline
		
	1.6 & Bruger observerer hovedvinduet.
		& Visuel test:\\ Bilens aktuelle tyngdeacceleration vises i hovedvinduet.
		& Acceleration G opdateres ikke
		& IKKE OK\\ \hline
		
	1.7 & Bruger observerer hovedvinduet.
		& Visuel test:\\ Data fra bilens afstandssensorer vises i hovedvinduet.
		& Hovedvinduet viser korteste afstand for sensorerne i meter - ikke præcis over 1m
		& OK\\ \hline
		
\caption{Accepttest for UC1: Aktiver system}\label{tbl:acceptuc1}
\end{longtable}