
\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & \multicolumn{3}{l|}{UC4: Undvig forhindring} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & \multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & \multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{UC1 er gennemført, UC3 er gennemført.\hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline
	
	4.1 & Bruger styrer bilen fremad mod en forhindring på $(30cm \times 30cm)$ vinkelret på bilens kørebane vha. Xbox-360 controlleren, således at bilen er umiddelbart til venstre for objektet. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen ændrer kurs til højre på trods af brugerinput. & ~ & ~ \\ \hline
	
	4.2 & Bruger tester om det er muligt at styre bilen igen med Xbox-360 controlleren. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen reagerer på brugerinput. & ~  & ~ \\ \hline
	
	4.3 & Bruger styrer bilen fremad mod en forhindring på $(30cm \times 30cm)$ vinkelret på bilens kørebane vha. Xbox-360 controlleren, således at bilen er umiddelbart til højre for objektet. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen ændrer kurs til venstre på trods af brugerinput. & ~ & ~\\ \hline
	
	4.4 & Bruger styrer bilen fremad mod en forhindring på $(30cm \times 30cm)$ vinkelret på bilens kørebane vha. Xbox-360 controlleren, således at bilen har retning lige mod objektet. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen standser på trods af brugerinput. & ~ & ~ \\\hline
	
	4.5 & Bruger bakker mod en forhindring på $(30cm \times 30cm)$ vinkelret på bilens kørebane vha. Xbox-360 controlleren, således at bilen er umiddelbart til venstre for objektet. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen ændrer kurs til venstre på trods af brugerinput. & ~ & ~ \\ \hline
	
	4.6 & Bruger bakker bilen mod en forhindring på $(30cm \times 30cm)$ vinkelret på bilens kørebane vha. Xbox-360 controlleren, således at bilen er umiddelbart til højre for objektet. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen ændrer kurs til højre på trods af brugerinput. & ~ & ~\\ \hline
	
	4.7 & Bruger bakker bilen mod en forhindring på $(30cm \times 30cm)$ vinkelret på bilens kørebane vha. Xbox-360 controlleren, således at bilen har retning lige mod objektet. & Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen standser på trods af brugerinput. & ~ & ~\\\hline

\caption{Accepttest for UC4: Undvig forhindring}\label{tbl:acceptuc4}
\end{longtable}