\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & \multicolumn{3}{l|}{UC5: Kør bil frem/tilbage} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & \multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & \multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{UC1: Aktiver system er fuldført og systemet er operationelt. \hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline
	
	5.1 & Bruger holder ''RT'' på Xbox-360 controlleren halvt nede. 
		& Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen accelererer fremad til halv makshastighed og holder denne. 
		& Der observeres at bilen accelererer fremad til halv makshastighed.
		& OK \\ \hline
	
	5.2 & Bruger holder ''RT'' på Xbox-360 controlleren helt nede.  
		& Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen accelererer fremad til makshastighed og holder denne. 
		& Der observeres at bilen accelererer fremad til makshastighed. 
		& OK \\ \hline
	
	5.3 & Bruger holder ''RL'' på Xbox-360 controlleren halvt nede.  
		& Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen accelererer bagud til halvdelen af makshastighed og holder denne. 
		& Der observeres at bilen accelererer bagud til halv makshastighed.
		& OK \\ \hline
	
	5.4 & Bruger holder ''RL'' på Xbox-360 controlleren helt nede.  
		& Visuel test: \\ Bruger observerer at bilen accelererer bagud til makshastighed og holder denne. 
		& Der observeres at bilen accelererer bagud til makshastighed.
		& OK \\ \hline
	
\caption{Accepttest for UC5: Kør bil frem/tilbage}\label{tbl:acceptuc5}
\end{longtable}