\begin{longtable}{| l | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright}X | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} |} \hline
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Use case under test}} & 
	\multicolumn{3}{l|}{UC6: Drej bil til højre/venstre} \\ \hline
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Scenarie}} & 
	\multicolumn{3}{l|}{Hovedscenarie} \\ \hline
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\textbf{Forudsætning}} & 
	\multicolumn{3}{p{10.2cm}|}{UC1: Aktiver system er fuldført og systemet er operationelt\hfill} \\ \hline
	%\multicolumn{5}{|l|}{}\\ \hline
	\textbf{Step} & \textbf{Handling} & \textbf{Forventet Resultat} & \textbf{Resultat} & \textbf{Godkendt / Kommentar} \\ \hline

	6.1 & Bruger ændrer position af den venstre styrepind på Xbox360-controlleren til venstre yderposition.
		& Visuel test:\\ Bilens forhjul drejer $30^{\circ}$ til venstre i forhold til center.
		& 
		& \\ \hline
		
	6.2 & Bruger ændrer position af den venstre styrepind på Xbox360-controlleren halvvejs til venstre yderposition.
		& Visuel test:\\ Bilens forhjul drejer $15^{\circ}$ til venstre fra center.
		& 
		& \\ \hline		
		
	6.3 & Bruger ændrer position af den venstre styrepind på Xbox360-controlleren til højre yderposition.
		& Visuel test:\\ Bilens forhjul drejer $30^{\circ}$ til højre fra center.
		& 
		& \\ \hline
		
	6.4 & Bruger ændrer position af den venstre styrepind på Xbox360-controlleren halvvejs til højre yderposition.
		& Visuel test:\\ Bilens forhjul drejer $15^{\circ}$ til højre fra center.
		& 
		& \\ \hline
		
	6.5 & Bruger ændrer position af den venstre styrepind på Xbox360-controlleren til center mellem højre og venstre yderposition.
		& Visuel test:\\ Bilens forhjul går tilbage til center.
		& 
		& \\ \hline		
		
\caption{Accepttest for UC6: Drej bil til højre/venstre}\label{tbl:acceptuc6}
\end{longtable}