\chapter{Opnåede Erfaringer}
\section{Fælles erfaringer}
Der er bred enighed om at kombinationen af fire medlemmer fra en gammel gruppe og tre ''nye'' medlemmer har skabt konflikter i semesterprojekt processen. Den større andel af gruppen har i nogle tilfælde virket dominerende overfor de andre medlemmer og presset deres gamle arbejdsmetoder ned over de ''nye'' medlemmer. Dette har resulteret i en primær fremgangsmåde som ikke alle har været enige i, men ikke har ville sige fra til. I manglen på kommunikation blandt medlemmer, er fremgangsmåden midtvejs blevet splittet, hvilket har resulteret i en rodet systemarkitektur, da folk begyndte på design og implementering før kommunikationsvejene, protokoller og funktionaliteter var blevet aftalt. Dette har gjort at medlemmer har haft meget svært ved at arbejde ud fra de indledende kapitler i dokumentationen, da der hele tiden blev foretaget ændringer, på baggrund af en rodet fremgangsmåde.

Denne gruppe består overordnet af engagerede medlemmer. Engagemanget har til tider dog skabt miskommunikationer, som har givet nogle problematikker der har præget projektet, det har dog ikke stoppet gruppen men tvært imod styrket den.

Efter et møde blandt gruppens medlemmer blev disse miskommunikationer diskuteret hvor alle havde mulighed for at fortælle deres ''historie'' og synspunkt på problemerne. Dette har hjulpet gruppen til et nyt niveau, som klart ville kunne ses hvis denne gruppe nogensinde kommer til at arbejde sammen igen. Det har ligeledes været en øjenåbner for alle gruppens medlemmer, der helt sikkert kan tages med i fremtidige projekter med andre individer.

\input{Opnaaede_Erfaringer/Jesper/jesper}
\input{Opnaaede_Erfaringer/Henrik/henrik}
\input{Opnaaede_Erfaringer/Kenn/kenn}
\input{Opnaaede_Erfaringer/Karsten/karsten}
\input{Opnaaede_Erfaringer/KristianT/kristiant}
\input{Opnaaede_Erfaringer/Lasse/lasse}
\input{Opnaaede_Erfaringer/Philip/philip}

\clearpage