	\fancyhead[CE,CO]{}
\renewcommand{\bibname}{Litteraturliste}
\begin{thebibliography}{2}

\bibitem {lib:Review1} Gruppe 2 - EP4PRJ E15: \textit{Review af Projektdokumentation AU2}.\\
''Bilag 001 - review\_fra\_ss\_gruppen''. 5. oktober 2015.

\bibitem {lib:T-006} Forskellige forfattere: \textit{Introduction to System Engineering
Compendium}. \\
"Bilag 002 - T-006 Compendium". Dato ukendt.

\bibitem {lib:vejledning} Ingeniørhøjskolen Aarhus Universitet: \textit{Vejledning til dokumentation af semesterprojekter}. \\
"Bilag 003 - Vejledning for semester projektrapporter 2014". 20. februar 2014.

\bibitem {lib:lm26003} Texas Instruments: \textit{LM26003 datablad}. \\
"Bilag 012 - lm26003.pdf". Februar 2015.

\bibitem {lib:L298N_datablad} STMicroelectronics: \textit{L298N datablad} \\
"Bilag 004 - L298N datablad". Januar 2000.

\bibitem {lib:psu_calcs} Kristian Thomsen: \textit{Udregninger til bilens strømforsyning} \\
"Bilag 005 - PSU\_udregninger". December 2015.

\bibitem{lib:Corona-CS238MG} Corano: \textit{CS238MG Metal Gear Servo datablad}\\
"Bilag 006 - CS238MG". Dato ukendt.

\bibitem {lib:wifi} EDIMAX: \textit{N150 Wi-Fi Nano USB Adapter datablad} \\
"Bilag 007 - EW-7811Un\_Datasheet\_English". 2015.

\bibitem {lib:Tidsplan} Gruppe 1 - E4PRJ4 E15: \textit{Overordnet tidsplan} \\
"Bilag 008 - Tidsplan". September 2015.

\bibitem {lib:analogteknik} Tore Skogberg: \textit{Analogteknik T-005 v1.2}.\\
"Bilag 009 - Analogteknik v1-2". 2015.

\bibitem {lib:psoc4_guide} Cypress Semiconductor: \textit{PSoC 4 Pioneer Kit Guide}. \\
"Bilag 010 - CY8CKIT-042 PSoC 4 Pioneer Kit Guide". 2013.

\bibitem {lib:cam} ebay: \textit{Camera Module Board REV 1.3} \\
\url{http://www.ebay.co.uk/itm/271702042292}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:motion-on-raspberry}captain-slow.dk: \textit{Install Motion on a Raspberry Pi} \\
\url{http://captain-slow.dk/2013/11/01/install-motion-on-a-raspberry-pi/}. 13. december 2015

\bibitem {lib:GNU_make} Free Software Foundation, Inc: \textit{GNU Make}. \\
\url{https://www.gnu.org/software/make/}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:au2_git} Gruppe 1 - E4PRJ4 E15: \textit{Gruppens Git repository}. \\
\url{https://github.com/KarstenSN/E4PRJ4}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:prettyf} GCC, the GNU Compiler Collection: \textit{Function Names as Strings}. \\
\url{https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Function-Names.html}. 13. december 2015.

\bibitem {lib:windows_xinput} Microsoft Windows Dev Center: \textit{XInput Game Controller APIs}. \\
\url{https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/hh405053(v=vs.85).aspx}. 13. december 2015.

\bibitem {lib:socket_tutorial} LinuxHowtos.org: \textit{Sockets Tutorial}. \\
\url{http://www.linuxhowtos.org/C_C++/socket.htm}. 13. december 2015.

\bibitem {lib:wiringpi} WiringPi: \textit{Wiring Pi}. \\
\url{http://wiringpi.com}. 13. december 2015.

\bibitem {lib:qtcpsocket} The Qt Company Ltd: \textit{QTcpSocket Class}. \\
\url{http://doc.qt.io/qt-5/qtcpsocket.html}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:vlc-using-qt} Derek Molloy:\textit{Custom Video Streaming Player using LibVLC and Qt} \\
\url{http://derekmolloy.ie/custom-video-streaming-player-using-libvlc-and-qt/}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:qt-bog} Jasmin Blanchette, Mark Summerfield: \textit{C++ GUI Programming with Qt 4, Second Edition} \\
"Bilag 013 - c-gui-programming-with-qt-4-2ndedition". Februar 2008.

\bibitem {lib:camera-driver} linux-projects.org: \textit{How to install or upgrade UV4L on Raspbian Wheezy \& Raspbian Jessie} \\
\url{http://www.linux-projects.org/modules/sections/index.php?op=viewarticle&artid=14}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:maxsonar} MaxBotix Inc.: \textit{I2CXL-MaxSonar - EZ Series datablad}. \\
"Bilag 011 - 1202\_MaxSonar". 2012.

\bibitem {lib:accel} InvenSense Inc.: \textit{MPU-6000 and MPU-6050 Product Specification Revision 3.4 datablad}. \\
"Bilag 014 - MPU-6000-Datasheet1". 2. oktober 2015.

\bibitem {lib:xbox-360} Microsoft: \textit{Kabelforbundne og trådløse Xbox 360-controllere}. \\
\url{https://support.xbox.com/da-DK/xbox-360/accessories/controllers}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:tacho} SIEMENS: \textit{TLE4905L Hall Switch datablad}. \\
"Bilag 015 - hall datasheet". 1. september 1997.

\bibitem {lib:rpi} RASPBERRY PI FOUNDATION: \textit{RASPBERRY PI 2 MODEL B}. \\
\url{https://www.raspberrypi.org/products/raspberry-pi-2-model-b/}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:wiki-RC-Servo} Wikipedia RC servo \\
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Servo_control}. 10. december 2015

\bibitem {lib:std::Thread} cppreference.com: \textit{std::thread}. \\
\url{http://en.cppreference.com/w/cpp/thread/thread}. 14. december 2015.

\bibitem {lib:wikiHbro} Wikipedia: \textit{H bridge}.\\
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/H_bridge}. 10. december 2015.

\bibitem {lib:emcrap} Gruppe 1 - E4PRJ4 E15: \textit{EMC Rapport}.\\
"Bilag 017 - emcrapport". 15. december 2015.

\end{thebibliography}